[濱田out] 濱田雅功老婆糊塗播種中國神秘種子

日本搞笑藝人、主持人濱田雅功的藝人妻子小川菜摘7月31日在社群發文承認，把從中國大陸寄來的「神祕種子」種進土裡了，看到新聞報導許多人收到一樣的不明包裹，才知鑄下大錯，趕緊處分掉。

小川在部落格及IG發文說，大約一周前接到包裹。以前她曾上網買過植物、種子等，以為這也是網購的植物種子，只是時間太久忘記了，糊里糊塗就播種了。發現是來自中國大陸的可疑種子，才向植物防疫所通報，依指示把種子、發的芽收進兩層袋子處分掉。發文要網友當心。

台灣陸續有民眾收到出貨地址是中國大陸的包裹，裡面裝有培養土、種子等。美國及日本也有民眾接到類似的不明國際包裹。日本農林水產廳指出，有部分像是蔥的種子，但是這些不明來源的種子可能付著有害蟲，呼籲民眾務必通報、不要種植。目前不知道寄件者的用意為何。

「朝日新聞」報導，上月28日住在神奈川的男子收到國際郵件，內有約100個種子，沒有寄件人，但以英文寫著廣東省深圳市，內容物以英文記載「珠寶」。收件人的地址、姓名甚至手機號碼非常完整正確，裡面沒有請款單。

男子說，以為自己網購了什麼東西，於是打開看，曾想過要種子庭院裡，後來覺得可能有危險，改向市公所通報。

浜田應該要公開拍佢老婆個頭一下

冇計既佢又真係有試過上網買種子
今次個timing 中晒伏

直頭要Thai Kick喇

哈媽打 歐多!

女人就係咁

田中唔洗Thai kick啦今次

笑左
件事好詼諧

要好似不準笑咁打屎忽

屌那星，點處理呀？ 唔好就咁丟左佢